//Kuis6
const questions = [
      // ======== Soal 1
    {
        question:"Yang dimaksud dengan adaptasi dalam konteks perubahan lingkungan adalah…",
        answers: {
          a: "Tindakan untuk mengurangi dampak perubahan lingkungan",
          b: "Penyesuaian diri terhadap kondisi perubahan lingkungan yang terjadi.",
          c: "Upaya untuk memperbaiki kerusakan lingkungan yang telah terjadi",
          d: "Penggunaan teknologi untuk memanfaatkan sumber daya alam secara berkelanjutan",
          e: "Strategi untuk meningkatkan keanekaragaman hayati dalam ekosistem",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // ======== Soal 2
    {
        question:"Yang dimaksud dengan mitigasi dalam konteks perubahan lingkungan adalah…",
        answers: {
          a: "Tindakan untuk menyesuaikan diri dengan lingkungan yang berubah",
          b: "Penanaman pohon untuk mengurangi emisi gas rumah kaca",
          c: "Penggunaan teknologi untuk mengurangi dampak negatif terhadap lingkungan",
          d: "Penggunaan energi terbarukan untuk mengurangi polusi udara",
          e: "Upaya untuk mengurangi atau mencegah dampak buruk perubahan lingkungan",
        },
        correctAnswer: "e",
      },
      // ======== Soal 3
    {
        question:"Yang termasuk contoh adaptasi terhadap perubahan iklim adalah…",
        answers: {
          a: "Peningkatan penggunaan bahan bakar fosil.",
          b: "Peningkatan konsumsi udara pada tanaman",
          c: "Perubahan warna bulu hewan selama musim dingin",
          d: "Penggunaan pengurangan energi terbarukan",
          e: "Peningkatan deforestasi hutan.",
        },
        correctAnswer: "c",
      },
      // ======== Soal 4
    {
        question:"Salah satu contoh mitigasi terhadap perubahan lingkungan adalah…",
        answers: {
          a: "Meningkatkan penggunaan kendaraan bermotor",
          b: "Penggunaan pupuk kimia yang berlebihan di pertanian",
          c: "Pembangunan bendungan untuk membatasi aliran air sungai",
          d: "Meningkatkan konsumsi udara secara berlebihan",
          e: "Penamanan pohon untuk menyerap karbon dioksida",
        },
        correctAnswer: "e",
      },
      // ======== Soal 5
    {
        question:"Yang dimaksud dengan adaptasi fenotipik adalah…",
        answers: {
          a: "Adaptasi yang melibatkan perubahan dalam organisme genetika.",
          b: "Adaptasi yang melibatkan perubahan perilaku organisme",
          c: "Adaptasi yang melibatkan perubahan struktur fisik organisme",
          d: "Adaptasi yang meliputi perubahan dalam sistem reproduksi organisme",
          e: "Adaptasi yang melibatkan perubahan dalam interaksi antar organisme.",
        },
        correctAnswer: "c",
      },
      // ======== Soal 6
    {
        question:"Tindakan yang bertujuan untuk mengurangi emisi gas rumah kaca adalah contoh dari…",
        answers: {
          a: "Adaptasi",
          b: "Mitigasi",
          c: "Invasi spesies.",
          d: "Eksploitasi sumber daya alam",
          e: "Fragmentasi habitat",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // ======== Soal 7
    {
        question:"Perubahan warna bulu hewan sebagai respon terhadap perubahan musim adalah contoh dari…",
        answers: {
          a: "Adaptasi",
          b: "Mitigasi",
          c: "Restorasi ekosistem",
          d: "Invasi spesies",
          e: "Fragmentasi habitat",
        },
        correctAnswer: "a",
      },
      // ======== Soal 8
    {
        question:"Pembangunan taman-taman kota dan kawasan hijau untuk mengurangi efek \"pulau panas\" di perkotaan adalah contoh dari…",
        answers: {
          a: "Adaptasi",
          b: "Mitigasi",
          c: "Eksploitasi sumber daya alam",
          d: "Restorasi ekosistem",
          e: "Fragmentasi habitat",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // ======== Soal 9
    {
        question:"Yang dimaksud dengan adaptasi evolusioner adalah…",
        answers: {
          a: "Adaptasi yang terjadi dalam waktu singkat sebagai respon terhadap lingkungan",
          b: "Adaptasi yang melibatkan perubahan genetika dalam populasi dari generasi ke generasi.",
          c: "Adaptasi yang hanya terjadi pada organisme yang memiliki kemampuan kognitif tinggi",
          d: "Adaptasi yang hanya terjadi pada organisme yang berukuran kecil.",
          e: "Adaptasi yang hanya terjadi pada organisme dalam ekosistem udara",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      // ======== Soal 10
    {
        question:"Penggunaan teknologi ramah lingkungan untuk mengurangi polusi udara adalah contoh dari….",
        answers: {
          a: "Adaptasi",
          b: "Mitigasi",
          c: "Invasi spesies",
          d: "Fragmentasi habitat",
          e: "Eksploitasi sumber daya alam",
        },
        correctAnswer: "b",
      },
      
    ];